\section{Bevezetés}

\subsection{Célkitűzés}

Szakdolgozatom témája egy olyan meteorológiai adatfeldolgozó rendszer létrehozása, amely lehetővé teszi bárki számára az otthoni mérések dokumentálását, ezek adatainak kiértékelését és grafikus megjelenítését, a hivatalos, klímakutatásban használt éghajlati jellemszámok használatával.

A szoftver webes felületen lesz elérhető, képes lesz nyilvántartani az amatőr meteorológusok körében népszerű műszerek által tízpercenként mért időjárási adatokat (pl. hőmérséklet, szélirány), hagyományos, manuális leolvasású műszerek adataiból keletkező napi felbontású adatokat (pl. napi csapadékösszeg, napi minimum-hőmérséklet), illetve egy-egy nap során a felhasználó által közvetlenül észlelt információkat (pl. jelenidő, felhőzet típusa).

A rendszerbe vitt adatokból az Országos Meteorológiai Szolgálat által használt klímalapokhoz hasonló eredményt fog előállítani. Ezeket havi és évi bontásban lehet majd lekérni, és az arra vonatkozó adatokat megjeleníteni.

További célom a Django framework megismerése és bemutatása, népszerűsítése, mivel bár több hasonló jellegű leírást és szakdolgozatot találtam, azok mind PHP keretrendszerekről szóltak (pl. \cite{yii}, \cite{symfony2}), és a Python alapú webfejlesztés eléggé elhanyagolt témának tűnik.